英格蘭地區大部分學校復課 校方多項措施減少學生接觸

英格蘭地區大部分學校復課 校方多項措施減少學生接觸
2020-06-01 HKT 19:23

有學校分別在每張學生桌放置文具箱，減少學生離開坐位分享文具的機會。（路透社）

英國逐步放寬封城措施，英格蘭地區大部分學校重新開放，小學學前班、小一及小六學生今日復課。

因應疫情，有學校取消集會，改由校長在辦公室以視象會議方式，向學生講話。課室內的學生桌椅，亦由以往分組擺放，改成全部面向白板，分開隔行擺放。每張學生桌都放置文具箱，減少學生離開坐位分享文具的機會。

停課十星期後終於復課，有家長表示雖然有少許擔心，但認為是正確做法。當局估計不會有太多學生回校，因為部分學校計劃一至兩星期後才復課，屆時希望更多家長有信心讓學生回校。

英國現時每日新增大約2000宗新型肺炎確診個案，累計超過27萬宗。死亡個案累計38400多宗，是全球第二多死亡個案的國家。

英格蘭人依然跟從世衛早期指引唔戴口罩